\section{Analys av arbete och problem}

\subsection{Vad som hände under de olika faserna}

I överlag har projektet fungerat mycket bra, gruppen har haft en bra
sammanhållning och inga konflikter har uppstått. Alla var öppna redan
från start och trots att flera i gruppen inte hade arbetat tillsammans
tidigare etablerades en struktur och de roller som bestämdes föll sig
naturligt. Vi pratade igenom vilka förväntningar som fanns och hur
projektet prioriterades i jämförelse med annat skolarbete, samt vilka
kunskaper som fanns i gruppen. Allt som skulle göras i förefasen gick
väldigt smidigt eftersom vi jobbade mycket tillsammans. Även om alla
jobbade på enskilda delar i dokumentationen så kunde man fråga
varandra saker om man kände sig osäker. Inte bara kunde man hjälpa
varandra utan vi lärde också känna varandra bättre, vilket vi tror var
bra inför senare faser. En annan sak som var bra under förefasen var
användandet av git och sättet vi använde Issues på. Vi såg vad var och
en arbetade på utan att behöva störa varandra och man fick en bra
översikt av vad vi hade gjort och vad som fann kvar att göra. Även om
någon inte var på plats på skolan kunde man se att den jobbade på
någon Issue och så behövde man inte smsa, maila eller ringa. 

Under själva underfasen så var samarbetet fortsatt bra och alla tog
ansvar för sina delar i projektet. Det var fortsatt bra sammanhållning
och alla arbetade i närheten av varandra vilket gjorde att man kunde
fråga varandra om problem uppstod eller om man undrade över saker som
rörde andras enheter. Det blev ingen väntetid på att få svar på
frågor.  Mötena som hölls varje måndag var också bra, även om dom ofta
var ganska korta. Man fick en chans att ställa frågor och lösa
problem med hjälp av hela gruppen.

Efterfasen är ännu inte genomförd men utsikterna för fortsatt bra
samarbete känns goda!

\subsection{Vårt arbete tillsammans}

Förutom de ansvarsområden som fastställdes under förefasen av
projektet, dvs. projektledare, dokumentansvarig och tidsansvarig så
bestämde vi under tidsplaneringen att var och en av gruppmedlemarna
skulle ansvara för olika områden och enheter av roboten. Den nogranna
tidsplaneringen gjorde att alla visste vad dom skulle göra när vi fick
tillgång till Muxen och arbetet kom igång snabbt.  Vid de möten som
hölls varje måndag under projektiden har vi sett till att ha två fasta
inslag i dagordningen, dessa har varit att informera varandra om hur
veckan varit och vad vi planerar inför kommande vecka. Det har varit
bra att alla vet om projektets status och inte bara projektledaren, då
har vi kunnat hjälpa varandra när det har behövts.  Gruppen har haft
ett nära samarbete och alla är nöjda med kommunikationen. Vi har
jobbat mycket bra tillsammans under projektet. Gruppen har delat
mycket på olika ansvar och stöttat varandra när det behövts.


\subsection{Hur använde vi projektmodellen}
Användandet av en projektmodell ledde till att vi tidigt i projektet hade en god
uppfattning om vad vi behövde göra och hur vi skulle göra det. Även förarbetet
till projektet tog lång tid ledde det till att man tog bra designbeslut och
planerade och delade upp arbetet på ett vettigt sätt. Därmed gick det faktiska
projektet betydligt mer smidigt än om man skulle ha kört på utan planering.

Att planeringen fanns lade press på oss att fortsätta jobba och försöka komma i
fas, för även om planeringen inte följdes särskillt bra fick man ändå en aning
om hur mycket tid man hade på sig för en viss uppgift. Ytterligare ledde
planering och kravspecifikation till att ingenting glömdes bort, all önskad
funktionalitet är implementerad.

Det underlättade även att ha en överrenskommen arbetsmetodik enligt projektplan,
helt enkelt för att inga konflikter uppstod över \emph{hur} man skulle genomföra
saker. Projektplanen följdes till stora delar, även om vissa saker modifierades
efter hand.



\subsection{Relationen med beställaren}
Kontakten med beställaren har skötts via projektledaren utom vid olika
beslutspunktsmöten, då hela gruppen har varit närvarande. Alla i gruppen
är nöjda med kommunikationen med beställaren. De möten som hållts har
varit tydliga och informativa och beställaren har alltid funnits
tillgänglig vid behov. Det har gått bra att omförhandla beslutspunkter
när vi upptäckt att vissa krav ändrats under projektets gång. Då
beställaren har mer erfarenhet av denna typ av arbete har han kunnat
komma med bra förslag och tips under de tillfällen vi har varit i
kontakt med honom. Alltid GO OCH GLAD.

\subsection{Relationen med handledaren}
Konsultationer med handledaren har ibland skett spontant när han
varit tillgänglig i Muxen, alternativt har möten bokats in via mail. De
gånger vi har behövt hjälp har handledaren funnits tillgänglig och
kunnat komma med konstruktiva förslag på hur vi kan lösa de problem
som vi behövt hjälp med. Vi är mycket nöjda med vår handledare och
hjälpen vi fått. Det är bra att handledarens schema finns tillgängligt
på hans personliga sidor på ISY:s hemsida eftersom det har gjort det
lättare för oss att planera. Det skulle ha varit bra om det även fanns information 
i schemat om vilka tider som var schemalagda för detta projekt.

\subsection{Tekniska problem}
De besvärligaste problemen som vi har haft under projektet är att få
Bluetooth, WiFi och UART att fungera som de skulle. 

\paragraph{Bluetooth}
Att få Bluetooth att fungera krävde en del pill, både på Beagelboarden och i
datorprogrammet. Det var inte svårt i sig, men det tog betydligt mer tid än
förväntat. Att få Bluetooth att fungera under Linux var inte helt trivialt, då
det krädes några kommandon för att få upp interfacet och att ge vår mjukvara
rätt att använda det. När det väl var gjort gick det smidigt att använda PyBluez
för att faktiskt kommunicera över Bluetooth. 

För datorprogrammet användes QBluetooth. Även om detta bibliotek ligger på en
relativt hög abstraktionsnivå så kräver det mycket av användaren, då det till
skillnad från PyBluez exponerar enormt mycket funktionalitet. Därmed tog det ett
bra tag att slå i dokumentationen för att hitta alla klasser och funktioner som
krävdes, för att sedan pussla ihop dessa. Resultatet blev dock bra.


\paragraph{WiFi}
Att få WiFi på roboten var inte på något sätt relevant för kravspecifikationen,
\emph{men} underlättade avsevärt utvecklingsarbetet, särskillt i de senare
faserna av projektet. I teorin hade man kunnat använda ssh in på den publika
IP-address som man har på eduroam, köra en \texttt{git pull} och starta koden. I
praktiken fick man sätta in en seriellkabel, starta minicom, köra ett kommando
för att forcera start av eduroam några gånger till det fungerar, ssh:a in och
starta en \texttt{top} för att tvinga fram lite kontinuerlig nätverkstrafik, för
att sedan ssh:a in igen och göra det man skulle. För att sedan göra om allt igen
när batteriet lade av. Att vi faktiskt gjorde detta var dock ett tecken på att
det helt klart är värt att använda det arbetsflöde som vi använde. För mindre
ändringar och tester använde vi en editor direkt över seriellkabel. Problemet
uppstod troligen som en kombination av att Ubuntu 14.04 är ganska utdaterat och
att eduroam är elakt. Ett förslag är att kursen tillhandahåller en relativt hårt
filtrerad hotspot i muxen/biblioteket med enklare autentisering (=vanlig WPA2) än
WPA2-enterprise med alla möjliga hemskheter för att man ska få bli autentiserad.

\paragraph{UART}
Vi har under projektets gång haft stora problem med UART-kommunikation. Dessa problem
har inte berott på UART, utan på många olika saker. Processorer har startat om,
\texttt{malloc} är inte interruptsäkert, vissa baudrates har gett för stora fel,
med flera.

Det har med andra ord varit väldigt många olika problem som uppkommit i samband
med UART-kommunikationen. Detta fördröjde färdigställandet av styr- och
sensorenhet, och därmed efterföljande uppgifter med cirka $1.5$ veckor.


\subsection{Tekniska framgångar}

\paragraph{Gångalgoritm}
Vår gångalgoritm är avancerad, generell, väl fungerande och snyggt
implementerad. Den är baserad på vettig matematik och vi har lyckats abstrahera
bort stora delar av hårdvaran. Python tillsammans med vår bensimulator gjorde
att vi fick en mycket tajt feedbackloop utan risk för att förstöra några servon.
Det tog mindre tid att skriva simulatorn än man kan tro, och denna tid fick vi
tillbaka med råge. Att vi använde NumPy ledde till att man enkelt kunde
abstrahera över matris och vektoroperationer, samtidigt som man fick prestanda
som inte var alltför dålig. 

\paragraph{Moduluppdelning}
Vi har lyckats bra med att dela upp ansvarsområden mellan moduler, något som
gäller både hård- och mjukvara. De flesta gränssnitt är väldigt små och enkla,
något som avsevärt förenklade integrationsarbetet. Dessutom blev
implementationerna av de olika modulerna både snyggare och bättre av att ha
enkla och klara gränssnitt.

\paragraph{Stabilitet}
Styr- och sensorenheterna fungerar båda två mycket stabilt. Efter att vi gjorde
oss av med några buggar har de fungerat felfritt, helt utan problem. Även
datorprogrammet fungerar mycket stabilt. Den mjukvara som körs på Beagleboarden
är även den relativt stabil. Därmed är alla delar som ingår i systemet stabila.
Detta, tillsammans med de små gränssnitten mellan modulerna, leder till att
systemt i helhet fungerar mycket stabilt och bra.


% Beskriv de 3 besvärligaste problemen som ni har haft under projektet. 
% Rangordna problemen där 1 är mest besvärlig i betydelsen tog längst tid att fixa.
% Beskriv för varje problem:
% a. felets typ - ange t.ex.  hårdvarufel, mjukvarufel, systemintegrationsfel 
% b. kort beskrivning av felets symptom 
% c. kort beskrivning av felets orsak t.ex. logiskt fel i programmering, timing-fel, glappkontakt, missförstånd av spec., felaktig design. 
% d. kort beskrivning av hur ni fixade felet. T.ex. hur ni fixade mjukvarubuggen, fick ny hårdvara, virade om, gick runt problemet.
% e. ungefärlig skattning av hur mycket tid som ni ägnade åt felsökningen (dvs. tid som kunde tjänats in om felet inte hade uppstått)

